\chapter{Feedback}
Als ich das erste mal in Ihrer Einführungspräsentation gelesen hatte, dass auch der rechtliche Rahmen behandelt wird, war ich skeptisch weshalb mich als Nutzer und nicht betreiber einer Geodateninfrastruktur dies überhaupt interessieren sollte.
\newline \newline
Jedoch habe ich innerhalb dieses Moduls festgestellt, dass es schon interessant sein kann diesen Rahmen mal kennengelernt zu haben. Zumal ich davor mit den rechtlichen Bestimmungen nie in kontakt geraten bin.
\newline \newline
Ich persönlich finde es jedoch sehr schade, dass nicht mehr Bundeslänger die staatlich erhobenen Geodaten als Open-Data bereitstellen, somit habe ich in Baden-Württemberg leider das nachsehen wenn ich daten aus meiner Region suche.
\newline \newline
Durch dieses Modul habe ich mich auch mehr mit unserer föderalen Struktur auseinandergesetzt und war überrascht, dass tatsächlich eine INSPIRE-Verordnung in das GeoZG herruntergebrochen wurde und dieses wiederrum in 16 Landesgesetze.\newline
Dieser bürokratische Aufwand war mir im vorfeld nicht bewusst und ich bin überrascht wie unterschiedlich die einzelnen Bundeslänger die organisatorische Struktur der Geodateninfrastrukturen umsetzen.\newline 
\newline \newline
Im Script sind mir leider einige veraltete URL's aufgefallen welche nicht wie erwartet auf die jeweilige Seite geführt haben.\newline
Betroffen sind alle links zum \url{www.geoportal.de}, diese werden aktuell auf die Startseite \url{www.gdi-de.org} weitergeleitet.\newline
Durch die interne Suchfunktion von GDI-DE war es dennoch möglich die Unterseite wiederzufinden.
\newline \newline
Ebenfalls hatte sich auf der Seite der INSPIRE Implementing Rules \url{http://inspire.jrc.ec.europa.eu/index.cfm/pageid/47} die Anzahl spezifischer Bereiche auf sechs erhöht.\newline
Dieser Umstand führe unter einigen Kommilitonen zu verwirrung ob nun wirklich die Implementing Rules gemeint gewesen sind.
\newline \newline
Generell finde ich die Abgabefrist am Donnerstag um 12:00 als sehr unglücklich gewählt, da die meisten Kommilitonen dieses berufsbegleitende Studium gewählt haben und somit die spätmöglichste Abgabe für uns der Arbeitsbeginn am Donnerstag morgen ist.
\newline\newline
Ebenso bin ich gespannt auf das Feedback von Modul 1 welches ich leider noch nicht in diese Abgabe einfließen lassen konnte. Somit ist leider ein direktes verbessern der Fehler nicht möglich sondern kann erst eine Hausarbeit später berücksichtigt werden.